[突發！談判破裂] 金融時報：中國拒絕向美國數字貿易要求讓步

美國和中國官員均表示貿易談判有所進展之際，英國的金融時報報導，中國拒絕在美國有關放寬數字貿易的要求上讓步。

金融時報說，來自三個了解美中談判情況的消息來源透露，美國要求中國停止對外國的電腦雲計算等高科技公司的歧視、不再硬性要求在中國運營的外國公司必須把數據存儲在中國、以及放鬆向海外傳輸數據的限制，但是中國始終沒有做出實質性讓步。

白宮宣布，美中新一輪貿易談判3月28日在北京舉行，白宮將派美國貿易代表萊特希澤和財政部長姆努欽率代表團赴北京參加美中第八輪貿易談判。

金融時報援引消息來源說，中國針對數字貿易提出了一個建議，但是美國不滿意，要求北京做出更具體的承諾，中國隨後收回了這項建議。

美國的高科技公司一直抱怨中國對公司的獨立運營施加過多的限制，希望這次美中貿易談判能夠消除有關障礙。

美國總統特朗普星期五表示，與中國的貿易談判正在取得進展，雙方看來可能達成一項最終的貿易協議。但是他本週早些時候表示，會在相當一段時間裡保持對中國進口商品加徵的關稅，以確保中國遵守未來可能達成的協議。

alex alan amy ronald

人地叫你講既野實淺，都做唔到

donald侵 牙

未開波就彃出彃入

彈出彈入

因為呢樣觸及中國嘅審查制度，唔只是貿易問題，唔會讓步。

淡友全面進場

食草了我的國

支那又贏

正常點會傾得成呀，依家美國要除你習總條褲彈你姑姑喎！

根本好多人都講左
(好像傑斯 桑普有追開果班)
根本極難傾得成........

開放市場，即係叫 QQ 食草，亦叫班權貴冇獨市生意做

家陣明顯叫你拆撚左個城牆

最鳩衰都係力架馬 早十年做邊有今日傾得咁艱難

最奇怪係侵成日話就快達成，又無將關稅加到25%，而且美國各大報都講到就搞掂咁嘛！

屌究竟想點 支那唔係想拖字訣買下時間咩
侵侵唔係想假deal chok好個市連任左再郁手嫁咩

咪柒啦，十年前金融海嘯喎，果時美國都要叫大陸買美債喎！

你戇鳩少陣當幫忙啦 金融海嘯的資金就流撚返去risk free asset啦

同埋支那個體量咁大唔買美債買乜呀？ 係咪希臘意大利西班牙國債呀？

美債最多持有者係邊個你又知唔撚知呀？ 係咪TVB睇得多個腦入左水呀？

美國連關係法都唔郁，支國真係驚你有牙咩

你仲未柒夠，金融海嘯美國自身難保，要靠印錢渡日仲話要搞貿易戰/搞大陸！

雙方看來可能達成一項最終的貿易協議
個協議係唔係決定繼續開戰？

印錢渡日

你搵個國家出黎，除左美國之外，可以日日印錢賣債然後將通漲輸出俾其他國家既出黎啦

屌你老母呢的中國買美債就係打救美國既言論就返香討果邊講啦，果邊的人接近文盲，你講佢地就信架啦屌你老母

陷家你個臭鏟2019年仲有的咁撚樣既低B出黎獻世

上面果個睇開tvb同鄉土？

反而支那地方政府，而家就真係要借錢渡日

阿哥仔，我從來冇講過大陸買美債係打救美國，我講嘅美國要求中國買多d美債確實係美國官員當時訪華嘅真實對白，而且唔止美國，就連歐洲當年都叫過大陸要多買歐債，你如果睇番當時嘅所有報紙都有講，我上面講嘅只係話十年前美國正值金融海嘯，股市，樓市，銀行全部唔撚掂，我想問美國點解要響果時開大陸拖？我絕對贊成美國搞垮共產黨，但絕對唔係十年前囉！

我唔知十年前你係唔係讀緊小學冇乜睇新聞，不過唔撚該你睇撚清楚先發癲好唔好？

其實美債中國唔買都大把人買啦

真係好怪 一路覺得唔會傾得埋
侵侵要求d 野 根本係要中共係 亡黨救國或者亡國求黨之間揀 仲要今次美國唔會收行貨 加有監察機制
今次想扮野講大話等反口都唔得

係呀，美國其實都應該心知大陸係唔會應承，就算應承都一定反口，但睇侵侵反應又好似好樂觀咁，兩國又傾咗成6，7次咁多，睇嚟雙方都想交足戲先反枱！

侵侵鍾意撚狗姐

去到真係談判破裂先加
如果佢同人講傾唔掂擴大貿易戰股市跌到仆街啦

望就望佢真係撚狗啦，咪撚半途而廢呀！

其實理性上我明白美國就算唔使加關稅加到25%都可以搞掂大陸，我亦明白其實點傾都應該傾唔埋，但感性上我好想大陸快d收皮，亦好擔心有意外結果出現

美國都好大獲啦
好彩美帝實力雄厚無咁易死

係，美國要響未再爆鑊之前搞掂大陸,可能機會得依一次！

美國有機會爆，係唔會同你玩貿易戰

咁再買多一倍大豆補數

一係變日本簽個廣場協議，一係變委內瑞拉，伊朗

never say never，美國停咗加息又話要停縮表可以話係為咗同大陸打長期戰做準備，但亦可以話經濟開始放緩！

美國已經爲自己做埋最壞打算，下年唔加息，都要打破支那，其實單單呢點就可以睇得出美國決心

國運戰

巴打果然識分析，無咩人睇到唔加息呢點，個個都以為美國唔掂要救支那其實相反，佢要打破支那同做最壞打算

其他係民主西方國家大戰獨裁共產主義，睇下邊個強，到底係西方國家頂唔住先，定支那人定唔住先

跟據往績共產黨仆硬街

Trump講明2020前唔收回關稅，就應該要知道打爆支那係國策，邊個上台都一樣，只係睇下落重手d藥點輕手s

有無邊篇社評較中立咁評論中美貿易戰
想學下野

美國要繼續做大佬同放債，最重要就係肯定世界上冇人可以做到世界第二，第三或第四，總之世界一至十都係美國先可以做，所以美國係唔會容許大陸繼續坐大！

其實我好多睇法都只係響連登其他巴打身上睇番嚟

中美又達成92共識

就係各說各話 沒有共識

我鍾意聽傑斯

因為侵一直想個市升
佢最大一個政績就係個市相比上任前 升到上天花板
聯儲局加息佢又唔鍾意 威脅話要換人 美中貿易談判只會一撚樣 想同支那達成協議
但好明顯支那唔識做 或者同樓上巴打話齋 呢啲條款落實根本攞緊佢哋命

p.s.其實聯儲局加多幾次息 支那經濟崩潰得仲快

呢個世界挑戰美國都冇好下場，最好嗰個已經係日本伊拉克，委內瑞拉，蘇聯，呢家到中國

睇樣停加息似係想用時間磨死大陸

大陸想拖，美國就同佢玩，本身加息就係想快整死佢，呢家停加息，就會做好最壞打算，都要磨到大陸仆街

其實美國唔使加稅加到25%，只要加多5%大陸都有排煩，如果一時加5%一時又減番少少，過多幾年大陸一樣仆街，因為所有廠商都唔會頂得順uncertainty 依樣嘢，咁玩會唔會比較安全又有效？

係咪可以訓身美股ETF, 沽港元.

我唔信傾得成, 係睇點收科法姐

25%得個講字多 要計埋美國國內民意反彈
真係25%就好多理性撚出黎架啦
侵侵唯一麻煩係連任 如果拖到無結果佢就頭痕 先成日放風話就黎傾成比壓力支那
好在而家仲係萊特希澤做大將軍

侵唔想冇協議，冇協議=個市跌
支那唔想嘅係開戰，但又唔可能真係有協議
唯有寄望呃到侵/美國國務院官員
唔得=開戰
侵&支那雙輸

侵好似brexit咁先開戰卻又收唔到科、得不償失
因為經濟出口數字肯定差，壞佢連任大計 (商界支持etc.)
但係世人將會永遠懷念佢
因為佢係推冧支那嘅第一位自由世界領袖(leader of the free world)

當然如果你話侵同支那有咩深仇大恨
搞到先簽協議打擊支那政府國內民意 (簽賣國條約)
幾個月後再反枱話支那不守信用開打全面貿易戰
咁無私偉大嘅縱橫捭闔 犧牲一己總統任期都要推冧支那 足以載入廿一世紀大國戰略外交經典史例做法嘅話
你當我以上說話冇講過
我只係當自己觀測緊普通人，唔係偉人

唔會，因為咁做反而比大陸有藉口，問題就出左係美國身上，無國家會咁樣deal，呢家反而問題係中國身上，美國就寫左份協議啦，簽唔簽就支那問題

港股勁升但港元咁弱算唔算正常？

其實比起意識形態，經濟對連任黎講只係第二，呢家美國係要玩冷戰咁，令國民明白係自由世界大戰獨裁主義

支那啱啱李克強又搞新四萬億 (量化寬鬆)
美國加息支那只能夠跟住加息 點都要被逼加少少 (收縮銀根)
支爆得只會仲快

ching睇得透，用字精辟

但好明顯大陸係咁拖，侵話過三月尾會簽但依家又話四月尾，仲要全程係侵一個講過，大陸一句聲都冇出！我就睇大陸四月簽唔簽，如果唔簽美國都要做d嘢

我都覺25%一路縮沙係知道一加到25就開始影響美國經濟 佢最唔想就係經濟放緩甚至調頭向下 咁對Trump2020會好大打擊
所以可能磨到做第二屆先會再加碼

上面果班咩人嚟？

談判破裂

加關稅加到25%

唔掂既係支那喎⋯⋯

美國就算跌巿都只係d仆街大戶好消息當壞消息炒

趁火打劫

加到25%，個實際情況你地唔諗下？

美國對中國嘅逆差即時變順差

中國會爆炸既貨品不再出口到美國

人命都救唔少

美債息高wor

睇下恒指有幾多中資公司，再睇下上證同國指呢個幾月爆升，上邊中小企愈執愈多，大企就不停炒人，樓市又無點升，反而股票爆升好多人都忽視左中共係新年前又降準左1%，印多1.5萬億。股市爆升，港元要不停接沽盤，大家估下係咩原因金管局由上年4月結餘1300億美元，跌到家陣不足650億，短短一年消左一半

所以搞啲明星唔係冇原因

其實有冇巴絲打現在儲美元作backup.……